# Приложение 1. Возможные проблемы при установке и работе с VMS

### Установщик не открывается после перезагрузки компьютера.

1. Откройте **«Этот компьютер»** → **«Диск С»** → **«vms-installer»**. Папку **«Этот компьютер»** можно найти через поиск в меню **«Пуск»**.
2. Зажмите на клавиатуре клавишу **Shift** и кликните правой кнопкой мыши по свободному месту в папке.
3. Появится дополнительная команда: **«Открыть окно PowerShell здесь»**. Выберите её.

    ![Экран: выбор команды «Открыть окно PowerShell здесь»](img/Online_Installation_23.png "Экран: выбор команды «Открыть окно PowerShell здесь»")

4. В открывшемся окне введите `.\VmsInstaller.exe /step2`. Нажмите **Enter**.

    ![Консоль Windows PowerShell: введение команды](img/Online_Installation_24.png "Консоль Windows PowerShell: введение команды")

5. Подтвердите запуск установщика во всплывающем окне, нажав «Да».

    ![Экран контроля учётных записей](img/Online_Installation_25.png "Экран контроля учётных записей")

6. Установка продолжится со второго шага.

Если установщик показывает ошибку, проверьте соединение с интернетом. Если интернет отключен, подключите его.

### На Linux при скачивании скрипта установки появилась ошибка, подобная следующей: `«bash: curl: команда не найдена»`.

1. Выполните команду, которая установит программу `curl`: `sudo apt install curl`.
2. Введите пароль текущего пользователя.
3. Подтвердите установку, нажав `Y`.

### Не удается установить VMS на WSL.

- Проверьте, что операционная система подходит для установки WSL — это должна быть Windows 10 без длительной поддержки, т.е. не LTSC.
- Проверьте, что у пользователя, для которого идет установка, есть права администратора.

### Невозможно зарегистрироваться на сайте `https://camera.rt.ru`.

- Убедитесь, что MAC-адрес, по которому вы регистрируетесь, совпадает с MAC-адресом в `/var/lib/videoserver-rtk/agent-state-cache.json`.

Чтобы это проверить это, запустите Ubuntu и в консоли введите команду:

    cat /var/lib/videoserver-rtk/agent-state-cache.json

### Не отображается видео в Личном кабинете «Видеонаблюдение Ростелеком» на сайте `https://camera.rt.ru`.

- Убедитесь, что в настройках тепловизора включен кодек `h264` (см. инструкцию [«Настройка тепловизоров Dahua»](./setting_of_dahua.md)).
- Убедитесь, что окружение VMS и camera.rt.ru совпадают: введите в терминал команду `cat /etc/videoserver-rtk/ag-cfg.json` и посмотрите конфигурационный файл.

### Не приходят события о температуре человека.

- Убедитесь, что датчик измерения температуры включен (см. инструкцию [«Настройка тепловизоров Dahua»](./setting_of_dahua.md)).
- Убедитесь, что установлено корректное время на тепловизоре и устройстве с VMS (см. инструкцию [«Настройка тепловизоров Dahua»](./setting_of_dahua.md)).

### Абсолютно чёрное тело (АЧТ) не найдено и другие проблемы с ним.

- Абсолютно чёрное тело (АЧТ) (см. определение в [«Глоссарии»](./glossary.md)).
- Убедитесь, что АЧТ включено.
- Убедитесь, что АЧТ находится в кадре. Смотреть положение АЧТ нужно на тепловизионном канале, а не на видео.
- Убедитесь, что температура АЧТ соответствует требованиям.

### Тепловизор не подключается к VMS.

- Через веб-интерфейс или сайт `https://dahuawiki.com/ConfigTool` убедитесь, что тепловизор активирован.

### Статус тепловизора на VMS — офлайн.

- Убедитесь, что VMS и тепловизор находятся в одной сети.
- Убедитесь, что выбрана правильная модель, пароль и логин для подключения тепловизора.
- Убедитесь, что IP тепловизора пингуется с устройства, где установлен VMS.
- Убедитесь, что для rtsp и http используются стандартные порты (их можно менять через интерфейс тепловизора).

### Не отображается интерфейс VMS или проблемы с управлением через интерфейс.

- Проверьте, что videoserver-rtk запущен: введите в терминал команду `ps afx | grep videoserver-rtk`.

    ![Экран терминала: введение команды](img/vms_interface_not_showing.png "Экран терминала: введение команды")

- Убедитесь, что порт `8080`, где находится интерфейс VMS, не занят ничем другим.
- В Диспетчере задач убедитесь, что запущен только один процесс videoserver-rtk.

### Проблемы с функциональностью VMS: не работают методы, не меняется температура и т. д.

- Проверьте, что запущена последняя версия VMS. Посмотреть это можно в настройках на `https://camera.rt.ru`.
- Проверьте пункты [«Тепловизор не подключается к VMS»](#тепловизор-не-подключается-к-vms), [«Статус тепловизора на VMS — офлайн»](#статус-тепловизора-на-vms--офлайн) и [«Не отображается интерфейс VMS или проблемы с управлением через интерфейс»](#не-отображается-интерфейс-vms-или-проблемы-с-управлением-через-интерфейс).

### Не работает просмотр архива от VMS с сервера или через `https://camera.rt.ru`.

- Проверьте, что включена запись архива.

### Пароль для интерфейса VMS не подходит.

- Попробуйте ввести пароль `admin54321`.
- Посмотрите `/etc/videoserver-rtk/ag-cfg.json` и `/var/lib/videoserver-rtk/agent-state-cache.json`, чтобы узнать uid тепловизора и получить пароль к нему.

### На экране мигает желтая рамка и сообщение `black body error`.

- См. пункт [«Невозможно зарегистрироваться на сайте https://camera.rt.ru»](#невозможно-зарегистрироваться-на-сайте-httpscamerartru).

### Тепловизор без перерыва издаёт звуки:

- См. пункт [«Невозможно зарегистрироваться на сайте https://camera.rt.ru»](#невозможно-зарегистрироваться-на-сайте-httpscamerartru).
- В настройках тепловизора может быть включен звук на события с детектированием температуры. Отключите его (см. инструкцию по настройке тепловизора).

### При установке на Linux оказалось запущено две копии VMS:

- Скрипт установки `install.sh` можно использовать как для WSL, так и для Linux.

### Тепловизор не находится с помощью поисковой строки в интерфейсе VMS:

- См. пункт [«Не приходят события о температуре человека»](#не-приходят-события-о-температуре-человека): VMS находит камеры и тепловизоры только в тех сетях, которые ему доступны. Попробуйте включить на тепловизоре DHCP.

### Проблемы с часовым поясом, не меняется через `https://camera.rt.ru` (WSL):

- Необходимо поменять часовой пояс в системе, где установлен VMS.

### Жесткий диск заполняется архивом, нужно больше свободного места:

- В сваггере VMS (`http://<ip_addr_vms>:8080/swagger-ui.html#/vms/`) откройте вкладку `/storage_device/cleanup_params` и установите параметр «usage_threshold»: 0 на нужный процент от диска, куда идет запись.

### У человека температура выше, чем ожидалось:

- Измерение температуры происходит наиболее точно, если человек находится в одной плоскости с АЧТ. Необходимо устанавливать АЧТ так, чтобы человек не подходил к тепловизору слишком близко.
- Источники излучения, направленные на тепловизор, могут искажать измерения температуры. Нужно выставить зону распознавания так, чтобы источники излучения не мешали процессу измерения.
- Источником излучения может служить АЧТ, см. предыдущий пункт.

### Зона для детектирования температуры не изменяется.

- Область детектирования не может быть больше зоны, которая отображается на тепловизионном канале.
